{"docstore/metadata": {"d29b8f0f-62a5-4cf9-bd11-171f7b799e64": {"doc_hash": "386aaf4f485d9c8b2dad218f26f4cd5692d29aa78119f070696503e4784c3e9c"}, "bc074184-4b19-4c57-8cdc-725a39906fb1": {"doc_hash": "e97c98a7859cef8733767ca377b426a052bbecf97d9c22891d1d0e43fb5db476"}, "4e9e970d-b668-4747-8039-088bc0fec025": {"doc_hash": "7e167adf63db0ba68c9cc1e20ef954c937299db04ce52545ff942aaaa0daf679"}, "320987e9-66f6-44c0-8a75-05c0babf9154": {"doc_hash": "54092f9a625873e22f746eaed831cf896ef14cdd1947ced6c8624aa279164548"}, "9b9a3f16-cfcf-4f3a-a597-63e410d9bead": {"doc_hash": "a3086289a26be3104dd6b62c48565ad65944b3e6c7cf755942d3d4a14aec6937"}, "5744cfba-a2e5-4fc6-8324-bb6e43c70959": {"doc_hash": "cf76514e05a02f2d6b1fa373f3688c7e969a0f6c746abaaf61e10b39b6bc79c8"}, "700a5626-7bc4-423b-93ac-94ff687c9944": {"doc_hash": "df322a21480cf939a1b79f2fae564be1cd9d35c192882fe9da7e2be42cdc2d6c"}, "5320fbcd-6924-4bd8-9ef7-b9e0cdffc8bf": {"doc_hash": "8083076a5838623d8975a78a9e97bd111148f316edb0b97d0b4ded0cf1b4e974"}, "5288a795-90ea-457e-b8a1-6de9cb608469": {"doc_hash": "655ec079b53c9602d4ec794580851cfec0f0a0185c25faa1b15377849afc6bb1"}, "1643df36-178f-4627-8fc4-c3988af7fb6d": {"doc_hash": "5c28b5072107359d15dbe0be61c0aa869fac5dbeb30c0ca29d2171a71a3a3d65"}, "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1": {"doc_hash": "a4272117c67f5d870c1f8284b39f57a0660aac00a717d5e6433d262ce1a67c73"}, "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa": {"doc_hash": "1f631fdbac0ef03de471e2243c08834cb068278e9453c1949e210a28f3ae2195"}, "d4c4a35d-bfca-4e57-baa0-18730bfcde38": {"doc_hash": "b7082ca1210c40d5664c6171f2051be76e1c372f5e32aabd6ab12aff7f5779df"}, "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6": {"doc_hash": "77956d704cf897fd8b18e071e338be4b030b6eb9488df87729ae26f259271df6"}, "adfc3ffd-23bc-4538-a9fc-a0823c46e6f4": {"doc_hash": "1452d305ff29f76dbf939089bda2aaf6098ea8e68f54c123fc39aa55d4a318fb"}, "0ba3b036-0581-4119-8529-18e989d11a16": {"doc_hash": "02d910f34586fd8da8a434bec3f09457e82c472285296f13f86854bd549b1986"}, "2f82b94e-5c24-4110-8d4d-c790ba6a77a0": {"doc_hash": "0dcb473d54a442c16e7b187efcef9b0f20cece9500fdaa34870d5f32ab880d91", "ref_doc_id": "d29b8f0f-62a5-4cf9-bd11-171f7b799e64"}, "055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759": {"doc_hash": "337800cf51a7ce0e2d1e30c68923ffa033141b875b2a700a45e24f28f559f042", "ref_doc_id": "bc074184-4b19-4c57-8cdc-725a39906fb1"}, "862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b": {"doc_hash": "ca9301a27f2ae46d4bae53cc22e32741d28fda325377288ec0cd427a506afe47", "ref_doc_id": "4e9e970d-b668-4747-8039-088bc0fec025"}, "61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827": {"doc_hash": "9f00099416bb025e17e3afb5d463f093d8d2d2c94abcbfa3b1d1e1d69f3557d0", "ref_doc_id": "320987e9-66f6-44c0-8a75-05c0babf9154"}, "6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334": {"doc_hash": "db0664edc7557a94fd367861b3091808323775f9cb5c2550cf1cdc3ee24ebdcb", "ref_doc_id": "9b9a3f16-cfcf-4f3a-a597-63e410d9bead"}, "be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f": {"doc_hash": "d48b2baea7d52dd1c1e9b741a5364d4c3afa97e6d540554b3f12b01c42c522e3", "ref_doc_id": "5744cfba-a2e5-4fc6-8324-bb6e43c70959"}, "6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73": {"doc_hash": "0040513aed112602139c761f6ad71e23a09b5518abb5c4ec4535e1fd92b8312e", "ref_doc_id": "700a5626-7bc4-423b-93ac-94ff687c9944"}, "62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42": {"doc_hash": "40208660a76cec00d3ab902bcd83e9c819107f4639a089b5a8426dee0c806977", "ref_doc_id": "5320fbcd-6924-4bd8-9ef7-b9e0cdffc8bf"}, "2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17": {"doc_hash": "d692e8f5877a8f234ebc1b7ca93c79046d921420c5b200c9853d31127b564e8e", "ref_doc_id": "5288a795-90ea-457e-b8a1-6de9cb608469"}, "fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd": {"doc_hash": "a043ee39daf615d3ca04ecb6a67790fd337607a7d09fe6c8b28d5a08cbb5c157", "ref_doc_id": "1643df36-178f-4627-8fc4-c3988af7fb6d"}, "4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b": {"doc_hash": "e44020f9877fb32c48511b5e3e991338cede4bac774f53edda428ea15be2cddb", "ref_doc_id": "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1"}, "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc": {"doc_hash": "a424cb2fedd4403aaa087f2ad4e9c77ac1c76529efdcad2b22b670cd4a78204d", "ref_doc_id": "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1"}, "3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc": {"doc_hash": "436a50b75a2bcb285b731c2169633d6239b31e7f1bea74c2fa621bb8d1aa52f3", "ref_doc_id": "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa"}, "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0": {"doc_hash": "1e3f1459b3ba6c50ffcbfb4e8b6803ff037e6a96a53262dbf3cceb141b1ad321", "ref_doc_id": "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa"}, "b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c": {"doc_hash": "505a6e463b20e665c6e4c8b09abb3ac5a232827088ffc3394cd7b7ed910f0720", "ref_doc_id": "d4c4a35d-bfca-4e57-baa0-18730bfcde38"}, "37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6": {"doc_hash": "18b6b3ba4349da53feb7e3d6f35dd30d41529b99ab382e7986a3c7aaa22685e9", "ref_doc_id": "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6"}, "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35": {"doc_hash": "4a8a9d7ffe47dfc4230135947ac5b8226755b4d9c5db03045b485c2241358b53", "ref_doc_id": "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6"}, "0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9": {"doc_hash": "84a09e2349584e0e5aac5ee85fdc96a64b508adaec69f709296f901449c114c4", "ref_doc_id": "adfc3ffd-23bc-4538-a9fc-a0823c46e6f4"}, "d4557119-45aa-4a93-aa19-83394c04deb1": {"doc_hash": "233c8145f5652be5a4add3fffe95552c3845a265462825e5978e16534f0362a9", "ref_doc_id": "0ba3b036-0581-4119-8529-18e989d11a16"}}, "docstore/data": {"2f82b94e-5c24-4110-8d4d-c790ba6a77a0": {"__data__": {"id_": "2f82b94e-5c24-4110-8d4d-c790ba6a77a0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "d29b8f0f-62a5-4cf9-bd11-171f7b799e64", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "386aaf4f485d9c8b2dad218f26f4cd5692d29aa78119f070696503e4784c3e9c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7772167744401cca8601d4d965161b187bd59901ded8684bcc5768ec6381cb62", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "La pand\u00e9mie de Covid -19 est une crise sanitaire majeure provoqu\u00e9e par une maladie infectieuse \n\u00e9mergente apparue fin 2019 en Chine continentale, la maladie \u00e0 coronavirus 2019, dont l'agent \npathog\u00e8ne est le SARS -CoV-2. Ce virus est \u00e0 l'origine d'une pand\u00e9mie , d\u00e9clar\u00e9e le 11 mars 2020 par \nl'Organisation mondiale de la sant\u00e9.  \n \nLa pand\u00e9mie de Covid -19 au S\u00e9n\u00e9gal d\u00e9marre officiellement le 2 mars 2020. \u00c0 la date du 24 octobre \n2022, le bilan est de 1 968 morts.  \n2020  \nHistorique de la maladie au S\u00e9n\u00e9gal  \nLe premier cas de contamination est constat\u00e9 le 2 mars avec un Fran\u00e7ais de retour d'un s\u00e9jour en \nFrance. Il est plac\u00e9 en quarantaine . Le premier S\u00e9n\u00e9galais infect\u00e9 au Coronavirus est un \u00e9migr\u00e9 \u00e9tabli \nen Italie d\u2019o\u00f9 il est rentr\u00e9 le 6 mars, et qui a contamin\u00e9 toute sa famille . \n \nLe 19 mars, 36 cas sont confirm\u00e9s, mais aucun mort . Le nombre de contamination monte \u00e0 86 cas le \n24 mars . Le 25 mars, 99 cas sont d\u00e9clar\u00e9s positifs, neuf gu\u00e9risons et 90 personnes sous traitement . Le \n26 mars, 105 cas sont d\u00e9clar\u00e9s positifs, neuf gu\u00e9risons et 96 personnes sous traitement . Le 29 mars \n2020, le S\u00e9n\u00e9gal compte 142 cas d\u00e9clar\u00e9s positifs, 27 patients gu\u00e9ris et 115 personnes sous \ntraitement . \n \nLe premier d\u00e9c\u00e8s est enregistr\u00e9 le 31 mars 2020, avec la mort de Pape Diouf . \n \nLe 1er avril 2020, 190 cas sont d\u00e9clar\u00e9s positifs, un d\u00e9c\u00e8s, 45 gu\u00e9risons et 145 personnes sous \ntraitement . Le 2 avril, 195 cas sont d\u00e9clar\u00e9s positifs, un d\u00e9c\u00e8s, 55 gu\u00e9risons, un \u00e9vacu\u00e9 et 138 \npersonnes sous traitement . Le 20 avril, 377 cas sont d\u00e9clar\u00e9s positifs, dont 235 gu\u00e9risons, cinq d\u00e9c\u00e8s, \nune personne est \u00e9vacu\u00e9e et 135 personnes sont sous traitement. Le 28 avril 2020, 823 cas sont \nd\u00e9clar\u00e9s positifs, dont 296 gu\u00e9ris, neuf d\u00e9c\u00e8s, un \u00e9vacu\u00e9 et 517 personnes sous tr aitement . \n \nEn septembre, Moussa Seydi fait \u00e9tat des 13.948 cas qui \"ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans le pays dont 9851 \ngu\u00e9ris, 290 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, un \u00e9vacu\u00e9 en France finalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et 3806 encore sous traitement\" . \n \nLe 16 octobre 2020, \"le pays compte donc \u00e0 ce jour 15.368 cas positifs dont 1.346 sous traitement, \n13.704 gu\u00e9ris et 317 d\u00e9c\u00e8s\" . Au cours du mois d'octobre, il y a 697 nouveaux cas et 15 d\u00e9c\u00e8s, portant \nle nombre de cas \u00e0 15 616 dont 324 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn novembre il y a 491 nouveaux cas et neuf d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 16 107 dont 333 \nd\u00e9c\u00e8s . \n2021", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2344, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759": {"__data__": {"id_": "055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "bc074184-4b19-4c57-8cdc-725a39906fb1", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "e97c98a7859cef8733767ca377b426a052bbecf97d9c22891d1d0e43fb5db476", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2f82b94e-5c24-4110-8d4d-c790ba6a77a0", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "0dcb473d54a442c16e7b187efcef9b0f20cece9500fdaa34870d5f32ab880d91", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "41b80126df4c6d04f8d9766c36f960c480f782a02137085daed0730339b7d936", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Au 1\u00b0 janvier 2021, 19 511 cas ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clar\u00e9s positifs dont 17 433 gu\u00e9ris, 416 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, et donc 1661 \nsous traitement . Au cours du mois il y avait 7 787 nouveaux cas et 222 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de \ncas \u00e0 26 927 dont 638 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn f\u00e9vrier, il y a 7 593 nouveaux cas et 234 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 34 520 dont 872 d\u00e9c\u00e8s . \n \nAu 9 mars 2021, le S\u00e9n\u00e9gal cumule 36 039 cas positifs dont 31 184 gu\u00e9ris, 930 d\u00e9c\u00e8s et 3924 encore \nsous traitement . \n \nAu 4 avril 2021, le nombre total de cas est de 38 953, celui de gu\u00e9risons de 37 614 et celui de d\u00e9c\u00e8s \nde 1063. Le taux de mortalit\u00e9 est de 2,73 %, celui de gu\u00e9rison de 96,56 % et celui de personnes \nencore malade est de 0,71 %21.  \n \nAu 20 avril 2021, le S\u00e9n\u00e9gal enregistre officiellement 39 664 contaminations et 1 087 d\u00e9c\u00e8s depuis le \nd\u00e9but de la pand\u00e9mie . \n \nEn avril, il y a 1 562 nouveaux cas et 53 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 40 344 dont 1 107 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn mai, il y a 1 072 nouveaux cas et 32 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 41 416 dont 1 139 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn juin, il y avait 1 541 nouveaux cas et 27 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 42 957 dont 1 166 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn juillet, il y avait 19 333 nouveaux cas et 187 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 62 290 dont 1 353 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn ao\u00fbt, il y avait 10 515 nouveaux cas et 412 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 72 805 dont 1 765 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn septembre, il y avait 970 nouveaux cas et 93 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 73 775 dont 1 858 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn octobre, il y avait 142 nouveaux cas et 20 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 73 917 dont 1 878 \nd\u00e9c\u00e8s .", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1589, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b": {"__data__": {"id_": "862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "4e9e970d-b668-4747-8039-088bc0fec025", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "7e167adf63db0ba68c9cc1e20ef954c937299db04ce52545ff942aaaa0daf679", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "337800cf51a7ce0e2d1e30c68923ffa033141b875b2a700a45e24f28f559f042", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "647d745b87acbd931b566c04c23c59b2cb3753fca1273c62e0c46cbf983af4c2", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "En novembre, il y avait 73 nouveaux cas et sept d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 73 990 dont 1 885 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn d\u00e9cembre, il y avait 1 347 nouveaux cas et cinq d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 75 337 dont 1 \n890 d\u00e9c\u00e8s . \n \n2022  \nEn janvier, il y avait 9 662 nouveaux cas et 56 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 84 999 dont 1 946 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn f\u00e9vrier, il y avait 694 nouveaux cas et 14 d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 85 693 dont 1 960 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn mars, il y avait 208 nouveaux cas et cinq d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 85 901 dont 1 965 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn avril, il y avait 100 nouveaux cas et un d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas \u00e0 86 001 dont 1 966 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn mai, il y avait 107 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 86 108 dont 1 966 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn juin, il y avait 227 nouveaux cas et deux d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas total \u00e0 86 335 dont 1 968 \nd\u00e9c\u00e8s . \n \nEn juillet, il y avait 1 051 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 87 386 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn ao\u00fbt, il y avait 726 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 88 112 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn septembre, il y avait 307 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 88 419 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn octobre, il y avait 386 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 88 805 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s . \n \nEn novembre, il y avait 68 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 88 873 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s .", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1398, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827": {"__data__": {"id_": "61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "320987e9-66f6-44c0-8a75-05c0babf9154", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "54092f9a625873e22f746eaed831cf896ef14cdd1947ced6c8624aa279164548", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "ca9301a27f2ae46d4bae53cc22e32741d28fda325377288ec0cd427a506afe47", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ec766852e244958d2b91863bb0a244879aa66c3c495e3ba4cb66d15517701f2c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Apr\u00e8s avoir augment\u00e9 en d\u00e9cembre 2021 et d\u00e9but janvier 2022, le taux de positivit\u00e9 est d\u00e9sormais \u00e0 \n5 % en novembre et le pays s\u2019ouvre \u00e0 nouveau au tourisme, Les mesures de contr\u00f4le sanitaire aux \nfronti\u00e8res et l\u2019obligation de pr\u00e9senter un \u00ab passe sanitaire \u00bb sont lev\u00e9es . \n \nEn d\u00e9cembre, il y avait 27 nouveaux cas, portant le nombre de cas total \u00e0 88 900 dont 1 968 d\u00e9c\u00e8s . \n2023  \nEn 2023 il y avait 150 nouveaux cas et trois d\u00e9c\u00e8s, portant le nombre de cas total \u00e0 89 050 dont 1 971 \nd\u00e9c\u00e8s.  \n \nMesures de protection et traitements  \nLes d\u00e9tections des cas de coronavirus sur le territoire du S\u00e9n\u00e9gal sont effectu\u00e9es \u00e0 la suite de \nconsultations effectu\u00e9es par les patients eux -m\u00eames aupr\u00e8s des professionnels de sant\u00e9. Il s'agit \nd'une d\u00e9tection passive et non active . \n\u00c9tat d'urgence  \nAfin de lutter contre la pand\u00e9mie, la compagnie Air S\u00e9n\u00e9gal annule ses vols r\u00e9gionaux et \ninternationaux \u00e0 compter du vendredi 20 mars . \n \nLe 14 mars 2020, le pr\u00e9sident Macky Sall annonce la fermeture des \u00e9coles, l'interdiction des \nmanifestations publiques, l'annulation des manifestations pr\u00e9vues le 4 avril 2020 pour les 60 ans de \nl'ind\u00e9pendance du pays . \n \nLe 23 mars 2020, Macky Sall d\u00e9cr\u00e8te l'\u00e9tat d'urgence sur toute l'\u00e9tendue du territoire . \n \nLe 3 avril 2020, l'\u00e9tat d'urgence est prorog\u00e9 pour une dur\u00e9e de 30 jours . Le 6 avril, un outil d'auto -\n\u00e9valuation est mis en ligne pour aider et orienter, selon les r\u00e9ponses, vers la conduite \u00e0 tenir en cas \nd'exposition au Covid -19 et \u00e0 l'apparition de sympt\u00f4mes . Le 7 avril 2020, au regard du nombre \ncroissant de cas communautaires enregistr\u00e9s, le ministre de la Sant\u00e9 et de l'Action sociale annonce \nque la gestion de ces cas communautaire est laiss\u00e9e aux gouverneurs des r\u00e9gions . \n \nLe 19 avril, le Gouvernement impose le port obligatoire de masque dans les services publics et priv\u00e9s, \nles commerces et les transports . \n \nLe 3 mai 2020, l\u2019\u00e9tat d'urgence est \u00e0 nouveau prolong\u00e9 jusqu'au 2 juin 2020 .", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1962, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334": {"__data__": {"id_": "6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "9b9a3f16-cfcf-4f3a-a597-63e410d9bead", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "a3086289a26be3104dd6b62c48565ad65944b3e6c7cf755942d3d4a14aec6937", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "9f00099416bb025e17e3afb5d463f093d8d2d2c94abcbfa3b1d1e1d69f3557d0", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "e5b13690b3f3509b9dbdb5a9bcca9fb22c8a4ac196d2c10346f0c5bf81490d06", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Le 11 mai 2020, le chef de l\u2019\u00c9tat annonce une s\u00e9rie d\u2019assouplissements des conditions de l\u2019\u00e9tat \nd\u2019urgence. Les horaires du couvre -feu sont r\u00e9am\u00e9nag\u00e9s de 21 heures \u00e0 5 heures du matin (20h00 \u00e0 \n6h00 auparavant), les lieux de culte sont \u00e0 nouveau ouverts, les  march\u00e9s urbains et des march\u00e9s \nhebdomadaires dans le respect des mesures de distanciation et des pratiques barri\u00e8res notamment \nle port obligatoire du masque . \n \nLe 1er juin, le retour \u00e0 l'\u00e9cole pour les classes d'examens, initialement pr\u00e9vu le mardi 2 juin, est \nannul\u00e9. La d\u00e9cision a \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 la suite de la d\u00e9couverte de cas de Covid -19 dans le personnel \nenseignant de Ziguinchor en Casamance, dans le sud du pays . \n \nLe 4 juin, le gouvernement l\u00e8ve l\u2019interdiction du transport interurbain et r\u00e9duit la dur\u00e9e du couvre -\nfeu qui est d\u00e9sormais fix\u00e9 entre 23 heures et 5 heures du matin . \nTraitements m\u00e9dicamenteux  \nLe 29 mars 2020, le professeur Coumba Tour\u00e9 Kane est sollicit\u00e9e, ainsi que le laboratoire Iressef \n(Institut de recherche en sant\u00e9, de surveillance \u00e9pid\u00e9miologique et de formation) qu'elle a fond\u00e9, afin \nde juger de la pertinence de l'hydroxychloroquine dans  le traitement de la maladie  et, par ailleurs, \nmener une campagne de d\u00e9pistage . Le S\u00e9n\u00e9gal fait cette option, alors que l'Organisation mondiale de \nla Sant\u00e9 continue d'\u00e9mettre des r\u00e9serves quant \u00e0 l'utilisation de l 'hydroxychloroquine comme \ntraitement et ne le recommande pas . \n \nLe professeur Moussa Seydi , \"chef du service des maladies infectieuses de l\u2019h\u00f4pital de Fann \u00e0 Dakar \net coordinateur de la prise en charge des malades contamin\u00e9s au S\u00e9n\u00e9gal\", annonce, le 27 mars \u00e0 \nl\u2019 AFP , que \"pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des patients\" ont \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s avec de l\u2019hydroxychloroqui ne, malgr\u00e9 le fait \nque l'OMS ne recommande pas ce traitement . \n \nEn mai 2020, Moussa Seydi, indique que :  \n \n\"Deux \u00e9tudes ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9es, une premi\u00e8re sur le continent africain, o\u00f9 de nombreux autres pays \nont d\u00e9j\u00e0 adopt\u00e9 l'hydroxychloroquine comme option th\u00e9rapeutique. Une des analyses montre que \nsur 181 patients, la dur\u00e9e m\u00e9diane d'hospitalisation \u00e9tait de tr eize jours pour les malades n'ayant \nre\u00e7u aucun traitement, onze pour ceux ayant re\u00e7u de l'hydroxychloroquine seule, neuf pour ceux \nayant re\u00e7u de l'hydroxychloroquine associ\u00e9e \u00e0 l'azithromycine (antibiotique) et m\u00eame huit pour ceux \nayant consult\u00e9 t\u00f4t et d\u00e9m arr\u00e9 le traitement dans les 24 heures\" . \n \nEn septembre 2020, Moussa Seydi fait \u00e9tat des 13.948 cas qui \"ont \u00e9t\u00e9 recens\u00e9s dans le pays dont \n9851 gu\u00e9ris, 290 d\u00e9c\u00e9d\u00e9s, un \u00e9vacu\u00e9 en France finalement d\u00e9c\u00e9d\u00e9 et 3806 encore sous traitement\", \net d\u00e9clare \u00ab qu'ici au S\u00e9n\u00e9gal, nous avions ajout\u00e9 dans notre prise en charge, l'utilisation \nd'anticoagulants et des cortico\u00efdes comme antiinflammatoires, bien avant les recommandations de \nl'OMS \u00bb . Seydi dirige une \u00e9tude, depuis le 14 ao\u00fbt, sur le Nafamostat , habituellement indiqu\u00e9 dans le \ntraitement des pancr\u00e9atites, mis en avant depuis avril par des chercheurs japonais .", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2972, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f": {"__data__": {"id_": "be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5744cfba-a2e5-4fc6-8324-bb6e43c70959", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "cf76514e05a02f2d6b1fa373f3688c7e969a0f6c746abaaf61e10b39b6bc79c8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "db0664edc7557a94fd367861b3091808323775f9cb5c2550cf1cdc3ee24ebdcb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "8493010e2c84521bba32fef6d2d021cd37cc91e2626a388b29eb24712dc2d482", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "En avril 2021, le traitement pr\u00e9coce \u00e0 l'hydroxychloroquine et \u00e0 l'azithomycine est toujours utilis\u00e9 . Le \nprofesseur Moussa Seydi a men\u00e9 une nouvelle \u00e9tude sur pr\u00e8s de 1 000 patients en \u00e9troite \ncollaboration avec l'Institut Pasteur de Dakar et son directeur, le Dr Amadou Alpha Sall  et conclut \n\"que l\u2019association des deux mol\u00e9cules, azithromycine et hydroxychloroquine, est b\u00e9n\u00e9fique pour \nsoigner les malades dans un \u00e9tat peu s\u00e9v\u00e8re\".  \nVaccination  \nLe S\u00e9n\u00e9gal commence sa campagne de vaccination \u00e0 la mi -f\u00e9vrier, principalement avec le vaccin \nd'AstraZeneca -Oxford et le vaccin chinois Sinopharm, pour les personnes \u00e2g\u00e9es et celles avec des \ncomorbidit\u00e9s . En novembre 2022, pr\u00e8s de 1 740 000 personnes, soit 10% de la population, ont \u00e9t\u00e9 \nvaccin\u00e9es . \nCons\u00e9quences  \n\u00c9conomie  \nLe 25 mars 2020, le Pr\u00e9sident Macky Sall demande l'annulation de la dette de l'Afrique pour att\u00e9nuer \nl'impact du Covid -1969.  \n \nLe 4 avril, le Pr\u00e9sident Macky Sall prolonge l'\u00e9tat d'urgence et le couvre feu : \u00ab L'\u00e9tat d\u2019urgence \nproclam\u00e9 par d\u00e9cret du 23 mars est prorog\u00e9 pour une dur\u00e9e de trente jours sur l'ensemble du \nterritoire national \u00bb, a \u00e9crit le pr\u00e9sident s\u00e9n\u00e9galais dans un d \u00e9cret sorti ce samedi . \n \nLe 8 avril, l'Appel de Dakar \u00ab pour une strat\u00e9gie d'annulation de la Dette des pays africains assortie \nd'un Plan de r\u00e9\u00e9chelonnement de la dette commerciale \u00bb est lanc\u00e9 par le gouvernement s\u00e9n\u00e9galais . \n \nSports  \nLe 9 avril 2020, la F\u00e9d\u00e9ration s\u00e9n\u00e9galaise de football (FSF) annule toutes les comp\u00e9titions de coupes \nnationales, r\u00e9gionales et de la Ligue s\u00e9n\u00e9galaise de football professionnel . \n \n \nLe bilan total de la covid -19 au Se negal est comme suit  : \n- Nombre de cas confirmes  : 89022  sur 5 042,69  \n- Nombre de 1971  \n- Nombre d\u2019essai s realiser  : 1146543  \n- Nombre de pers onne vaccine  : 2684696", "start_char_idx": 2, "end_char_idx": 1820, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73": {"__data__": {"id_": "6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "700a5626-7bc4-423b-93ac-94ff687c9944", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "df322a21480cf939a1b79f2fae564be1cd9d35c192882fe9da7e2be42cdc2d6c", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "d48b2baea7d52dd1c1e9b741a5364d4c3afa97e6d540554b3f12b01c42c522e3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c6b041076fbac75c9497ba2c367e980fed49c6076437d0ed5e5b778142d25b8e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "On en sait un peu plus sur la propagation rapide de la maladie \u00e0 Coronavirus au S\u00e9n\u00e9gal o\u00f9, \nen moins de 24 heures, six nouveaux cas test\u00e9s positifs ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s. Quel lien entre le \nmodou -modou et les nouveaux cas ?  \n \nLe premier Noir a avoir \u00e9t\u00e9 infect\u00e9 au Coronavirus se trouve \u00eatre un S\u00e9n\u00e9galais. Il s\u2019agit en \neffet d\u2019un \u00e9migr\u00e9, qui est \u00e9tabli en Italie d\u2019o\u00f9 il est rentr\u00e9 le 6 mars dernier. En moins de 24 \nheures, les choses se sont acc\u00e9l\u00e9r\u00e9es au S\u00e9n\u00e9gal. En effet, ce so nt six cas de Coronavirus qui \nont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s. Les 6 cas positifs sont \u00e9tablis \u00e0 Touba, au centre du S\u00e9n\u00e9gal.  \n \nLe modou -modou (\u00e9migr\u00e9) revenu d\u2019Italie le vendredi 6 mars dernier a donc eu \u00e0 contaminer \n5 membres de sa famille. Ces cinq nouveaux contamin\u00e9s sont : les deux \u00e9pouses du modou -\nmodou, sa s\u0153ur, sa fille ainsi que la domestique de la maison. Tous les malades  sont intern\u00e9s \nau service des maladies infectieuses de l\u2019h\u00f4pital de Fann, \u00e0 Dakar.  \n \nA lire : Covid -19, Six nouveaux cas en 24 heures : le S\u00e9n\u00e9gal traque des passagers de Royal Air \nMaroc  \n \nAujourd\u2019hui, la grande \u00e9quation pour les autorit\u00e9s s\u00e9n\u00e9galaises qui ont d\u00e9ploy\u00e9 des \u00e9quipes \nsur toute l\u2019\u00e9tendue du territoire, c\u2019est de mettre la main sur les personnes -contactes. \nnotamment ceux qui ont voyag\u00e9 avec le modou -modou \u00e0 bord de l\u2019avion de la co mpagnie \nRoyal Air Maroc, les voisins et autres parents ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec l\u2019un des membres de \nla famille de l\u2019\u00e9migr\u00e9. Sans compter les autres personnes impliqu\u00e9es dans le quotidien des \nmembres de cette famille.  \n \nLe temps est donc compt\u00e9 pour les autorit\u00e9s sanitaires du S\u00e9n\u00e9gal, dont les agents ont \u00e9t\u00e9 \nd\u00e9ploy\u00e9s en masses dans la cit\u00e9 religieuse de Touba \u00e0 la recherche de personnes qui ont \nc\u00f4toy\u00e9 les malades. Ces nouvelles contaminations portent \u00e0 10 le nombre de pe rsonnes \natteintes depuis l\u2019apparition du premier cas, le 2 mars 2020.  \n \nAu nombre de ces personnes, deux sont sorties d\u2019h\u00f4pital, compl\u00e9tement gu\u00e9ries. Parmi les \nhuit autres, deux sont des ressortissants fran\u00e7ais, les six autres sont tous originaires de la cit\u00e9 \nreligieuse de Touba. il s\u2019agit du modou -modou et des cinq membres d e sa famille.  \n \nSympt\u00f4mes de la COVID \u201119 \nLes sympt\u00f4mes de la COVID -19 peuvent varier :  \n \nde personne \u00e0 personne  \ndans diff\u00e9rents groupes d\u2019\u00e2ge  \nselon le variant de la COVID -19 \nVoici quelques -uns des sympt\u00f4mes les plus fr\u00e9quemment signal\u00e9s :  \n \nmal de gorge  \n\u00e9coulement nasal  \n\u00e9ternuement  \napparition ou aggravation de la toux  \nessoufflement ou difficult\u00e9 respiratoire", "start_char_idx": 2, "end_char_idx": 2530, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42": {"__data__": {"id_": "62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5320fbcd-6924-4bd8-9ef7-b9e0cdffc8bf", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "8083076a5838623d8975a78a9e97bd111148f316edb0b97d0b4ded0cf1b4e974", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "0040513aed112602139c761f6ad71e23a09b5518abb5c4ec4535e1fd92b8312e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "5f4eddc115c7d78b08c7e9561ae986f98c33337bb5207ad4988d872508f9c943", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "temp\u00e9rature \u00e9gale ou sup\u00e9rieure \u00e0 38 \u00b0C  \nsensation de fi\u00e8vre  \nfrissons  \nfatigue ou faiblesse  \ndouleurs musculaires ou courbatures  \nperte de l\u2019odorat ou du go\u00fbt  \nmal de t\u00eate  \ndouleurs abdominales, diarrh\u00e9e et vomissements  \nmalaises intenses  \nSi vous ne vous sentez pas bien ou si vous pr\u00e9sentez des sympt\u00f4mes, m\u00eame l\u00e9gers, supposez \nque vous pourriez avoir la COVID -19. Isolez -vous imm\u00e9diatement \u00e0 la maison et tenez -vous \nloin des autres. Consultez votre autorit\u00e9 de sant\u00e9 publique locale pour obten ir d\u2019autres \nconseils, y compris le lieu et la mani\u00e8re de vous soumettre \u00e0 un test, si cela est recommand\u00e9.  \n \nVous pouvez \u00eatre infect\u00e9, mais ne pr\u00e9senter aucun sympt\u00f4me. Cependant, vous pouvez \ntoujours transmettre le virus \u00e0 d\u2019autres personnes. Vous pouvez :  \n \nd\u00e9velopper des sympt\u00f4mes plus tard (pr\u00e9symptomatique)  \nne jamais pr\u00e9senter de sympt\u00f4mes (asymptomatique)  \nSi vous avez \u00e9t\u00e9 en contact avec une personne atteinte de la COVID -19, communiquez avec \nl\u2019autorit\u00e9 de sant\u00e9 publique de votre r\u00e9gion pour obtenir des conseils sur la marche \u00e0 suivre.  \n \nApparition des sympt\u00f4mes  \nVous pouvez commencer \u00e0 pr\u00e9senter des sympt\u00f4mes de 1 \u00e0 14 jours apr\u00e8s l\u2019exposition. En \ng\u00e9n\u00e9ral, les sympt\u00f4mes apparaissent entre 3 et 7 jours apr\u00e8s l\u2019exposition.  \n \nCe que vous devez faire si vous \u00eates malade ou si vous \navez \u00e9t\u00e9 expos\u00e9  \nIl est important que vous continuiez \u00e0 suivre les recommandations et les restrictions de votre \nautorit\u00e9 locale de sant\u00e9 publique en mati\u00e8re de quarantaine ou d\u2019isolement si vous avez :  \n \npeut -\u00eatre la COVID -19 (par exemple, vous vous sentez malade ou avez \u00e9t\u00e9 expos\u00e9)  \nobtenu un r\u00e9sultat positif au test de d\u00e9pistage de la COVID -19 \nSi vous devez vous mettre en quarantaine ou vous isoler, prenez les pr\u00e9cautions appropri\u00e9es \npour r\u00e9duire le risque de propagation de la maladie \u00e0 votre domicile. Si vous n'avez pas de \nlieu s\u00fbr o\u00f9 vous pouvez vous isoler, contactez votre autorit\u00e9 locale de sant\u00e9 publique pour \nconna\u00eetre les options disponibles.  \n \nLes adultes et les enfants pr\u00e9sentant de l\u00e9gers sympt\u00f4mes de la COVID -19 peuvent rester \u00e0 la \nmaison pendant leur r\u00e9tablissement. Vous n\u2019avez pas besoin d\u2019aller \u00e0 l\u2019h\u00f4pital si les \nsympt\u00f4mes sont l\u00e9gers.  \n \nV\u00e9rifiez aupr\u00e8s de votre autorit\u00e9 locale de sant\u00e9 publique les p\u00e9riodes de quarantaine ou \nd\u2019isolement et renseignez -vous sur la d\u00e9claration.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2351, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17": {"__data__": {"id_": "2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "5288a795-90ea-457e-b8a1-6de9cb608469", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "655ec079b53c9602d4ec794580851cfec0f0a0185c25faa1b15377849afc6bb1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "40208660a76cec00d3ab902bcd83e9c819107f4639a089b5a8426dee0c806977", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7c6e92bcc402f6097f258a8296f8052125ee60cbc0e1fabbde11bbec5f3d9816", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Principales mesures sanitaires prises  \nFace \u00e0 la pand\u00e9mie du Covid -19, le S\u00e9n\u00e9gal a mis en place une strat\u00e9gie d'att\u00e9nuation, en \nadoptant notamment des mesures sanitaires (voir le tableau ci -dessous proposant huit \ncat\u00e9gories de mesures).  \nPrincipales mesures \nsanitaires possibles  Mesures \nadopt\u00e9es  Pr\u00e9cisions (le cas \u00e9ch\u00e9ant)  \n1. Confinement  Non  Le couvre -feu, d\u2019abord fix\u00e9 de 20 \nheures \u00e0 6 heures, puis de 21 \nheures \u00e0 5 heures, est lev\u00e9 depuis \nle 30 juin 2020. Les bureaux sont \nmaintenant ouverts de 9 heures \u00e0 \n16 heures.  \n2. Fermeture des \n\u00e9coles/universit\u00e9s  Oui Fermeture des \u00e9coles depuis le 16 \nmars. Reprise des cours le 2 juin \npour les examens. La rentr\u00e9e \nscolaire 2020 -2021 a eu lieu le 5 \nnovembre.  \n3. Fermeture des \nlieux publics  Oui R\u00e9ouverture progressive des lieux \npublics le 12 mai 2020. \nR\u00e9ouverture, depuis le 23 \nseptembre 2020, des espaces \nculturels, qui peuvent accueillir \njusqu\u2019\u00e0 500 personnes. Le 7 \nd\u00e9cembre 2020, des mesures \nvisant l'ouverture des plages de \nDakar ont \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e s. \n4. Fermeture des \ncommerces non \nessentiels  Oui R\u00e9ouverture des commerces non \nessentiels le 12 mai 2020.  \n5. D\u00e9pistage \nsyst\u00e9matique  Non  Arr\u00eat des tests syst\u00e9matiques \neffectu\u00e9s sur les personnes -\ncontacts qui n\u2019ont aucun \nsympt\u00f4me. Il n'y a pas d'obligation \nde quarantaine \u00e0 l'arriv\u00e9e pour les \nvoyageurs, sauf en cas de test \npositif de COVID -19 \n6. Isolement des \npersonnes \nd\u00e9tect\u00e9es  Oui Aucune mesure.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1454, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd": {"__data__": {"id_": "fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "1643df36-178f-4627-8fc4-c3988af7fb6d", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "5c28b5072107359d15dbe0be61c0aa869fac5dbeb30c0ca29d2171a71a3a3d65", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "d692e8f5877a8f234ebc1b7ca93c79046d921420c5b200c9853d31127b564e8e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "75466b53358fe4bd032408dd775fd9adbef734f765112b98bf5906cb4580dcf4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Principales mesures \nsanitaires possibles  Mesures \nadopt\u00e9es  Pr\u00e9cisions (le cas \u00e9ch\u00e9ant)  \n7. Fermeture des \nfronti\u00e8res  Oui Fermeture des fronti\u00e8res \nterrestres et maritimes. Reprise \ndes vols internationaux le 15 juillet \n2020.  \n8. Etat d'urgence  Oui Prolongation jusqu\u2019au 2 juin 2020. \nL\u2019\u00e9tat d\u2019urgence est lev\u00e9 depuis le \n30 juin 2020.  \n9. Vaccination  Non   \n \nMesures de politique \u00e9conomiqu e \nFace a  la pande mie du Covid -19, le Se ne gal a mis en place une strate gie d'atte nuation, en \nadoptant notamment des mesures de  politique \u00e9conomiqu e.  \nFigure 3 \n1000 Milliards FCFA   \nObjectifs du Fonds de Riposte et Solidarite  contre les effets du COVID -19 \nSource : Site du Ministe re de l\u2019Economie, du Plan et de la Coope ration, Communique , 23 mars 2020 (consulte  le 30 mars 2020 ) \nMesures budg\u00e9taires et fiscale s \nLe Pre sident  de la Re publique  a mis en place un Programme  de re silience  e conomique  et \nsociale (PRES) qui comprend  une se rie de mesures visant a  renforcer  le syste me de sante , \nsoutenir les me nages  et la diaspora,  et soutenir les entreprises  et leurs salarie s. Un Fonds de \nRiposte contre les Effets du COVID-19, de nomme  FORCE-COVID-19, a e te  cre e  pour couvrir les \nde penses  de ce programme.  D\u2019un montant de mille milliards  de FCFA, le fonds sera finance  \npar l\u2019Etat et des donations  volontaires  du secteur prive  et des partenaires  au de veloppement.  \nLe gouvernement  contribuera  a  l\u2019effort budge taire  en de gageant  un montant global de 159 \nmilliards  FCFA via des re ductions  et report de de penses  de fonctionnement  et \nd\u2019investissements,  et en se curisant  178 milliards  FCFA pour couvrir partiellement  des pertes \nde recettes budge taires  induites par la crise.  \nUn Comite  de pilotage comprenant  des repre sentants  de l\u2019Etat, de l\u2019Assemble e  nationale,  \ntoutes sensibilite s  confondues,  et de la socie te  civile a e te  mise en place le 29 avril 2020 pour \nsuivre et superviser  le Fonds Force-Covid-19, afin d\u2019en assurer la transparence  et la bonne \ngouvernance.    \nLe 3 avril 2020, le Pre sident  de la Re publique  a de taille  les mesures pre vues par le PRES, \nde cline  en 4 axes, incluant un plan de contingence  d\u2019un montant de 64 milliards  de FCFA (97,6 \nmillions d\u2019euros) pour couvrir les de penses  de sante  lie es a  la riposte contre le Covid-19 et \nune large gamme de mesures e conomiques  et sociales. Son quatrie me  axe vise a  assurer \nl\u2019approvisionnement  re gulier du pays en hydrocarbures,  produits me dicaux,", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2534, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b": {"__data__": {"id_": "4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "a4272117c67f5d870c1f8284b39f57a0660aac00a717d5e6433d262ce1a67c73", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "a043ee39daf615d3ca04ecb6a67790fd337607a7d09fe6c8b28d5a08cbb5c157", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "862410355f17563126fb332e626cbf5d1cf5320471732b6a5f7da6bfe5b08d3d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "pharmaceutiques,  et denre es de premie re  ne cessite  et notamment  e viter toute pe nurie \nartificielle  et hausse des prix injustifie e.  Afin de pre server  les emplois et l\u2019activite  e conomique,  \ndes mesures de rogatoires  relatives au licenciement  et au cho mage  technique  durant la \npe riode de la pande mie  du Covid-19 ont e galement  e te  prises le 8 avril 2020. Ces de rogations  \ns\u2019appliquent  re troactivement,  de fa\u00e7on ine dite, a  toutes mesures de licenciement  ou de \ncho mage  technique  de cide es a  partir du 14 mars 2020. \n  \nAu niveau  r\u00e9gional, une coordination  de la riposte sanitaire et e conomique  s\u2019est engage e avec \nla tenue fin avril de re unions  extraordinaires  des chefs d\u2019Etat de la CEDEAO (24 avril 2020) et \nde l\u2019UEMOA  (27 avril 2020). Les pays ont notamment  de cide  de suspendre  le pacte de \nconvergence  de l\u2019UEMOA  jusqu\u2019a  leur prochain  Sommet pre vu en juillet 2020, lors duquel ce \npoint sera rediscute .  Ils ont aussi de cide  d\u2019inscrire  parmi leurs priorite s les travaux \nconcernant  l\u2019annulation  de la dette publique  et de parler d\u2019une me me voix en soutenant  le \nplaidoyer  de l\u2019Union Africaine  sur cette question.    \n \nAu plan  internationa l, le Pre sident  de la Re publique  s\u2019est prononce  depuis le 25 mars en faveur \nd\u2019une annulation  de la dette. Lors de la re union virtuelle restreinte  des Chefs d\u2019Etat et de \nGouvernement  de l\u2019Union Africaine  tenue le 03 avril, il a lance  \u201cl\u2019Appel de Dakar pour une \nstrate gie d\u2019annulation  de la dette des pays africains assortie d\u2019un Plan de re e chelonnement  de \nla dette commerciale\u201d . (Http://www .presidence.sn/actualites/communique -du-conseil-des-\nministres -du-8-avril-2020_1999),  qui se refle te dans la de claration de la rencontre  \n(https://au.int/fr/pressreleases/20200403/communique -african-union-au-bureau-heads-\nstate-and-government -teleconference).", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 1891, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc": {"__data__": {"id_": "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "a4272117c67f5d870c1f8284b39f57a0660aac00a717d5e6433d262ce1a67c73", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "e44020f9877fb32c48511b5e3e991338cede4bac774f53edda428ea15be2cddb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "ed5812b0b0ccc7eaa3968e12a9f4298ce47852ee9b39e60bc2b0ad3b61a03cd1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "Lors de la re union virtuelle restreinte  des Chefs d\u2019Etat et de \nGouvernement  de l\u2019Union Africaine  tenue le 03 avril, il a lance  \u201cl\u2019Appel de Dakar pour une \nstrate gie d\u2019annulation  de la dette des pays africains assortie d\u2019un Plan de re e chelonnement  de \nla dette commerciale\u201d . (Http://www .presidence.sn/actualites/communique -du-conseil-des-\nministres -du-8-avril-2020_1999),  qui se refle te dans la de claration de la rencontre  \n(https://au.int/fr/pressreleases/20200403/communique -african-union-au-bureau-heads-\nstate-and-government -teleconference).  Par ailleurs, l\u2019Agence fran\u00e7aise de de veloppement a \nsigne  le 30 juin 2020, 10 conventions de de financement avec le Ministe re de l\u2019e conomie, du \nplan et de la coope ration dans le support du PRES, a  concurrence de 91 milliards de FCFA (16 8 \nmillions de dollars US) dont 51 milliards de FCFA (94 millions de dollars US) pour le \nfinancement des mesures contre la Covid -19 \n \n \nMesures  \u00e9conomiques   \n\u2022 Paiement  dus aux fournisseurs  de l\u2019Etat  pour  302 milliards  en fonction  de r\u00e8gles  et \npriorit\u00e9s  de paiement  concourant  \u00e0 l\u2019objectif  de stabilit\u00e9  \u00e9conomique  qui seront  \npubli\u00e9es  et connues  de toutes  les entreprises  ; celles -ci s\u2019engageront  \u00e0 maintenir  les \nsalaires  ; \n\u2022 Appui  direct  aux secteurs  de l\u2019\u00e9conomie  les plus  durement  touch\u00e9s  par la crise,  \nnotamment  les transports,  l\u2019h\u00f4tellerie  mais  \u00e9galement  l\u2019agriculture,  pour  un montant  \nglobal  de 100  milliards  ; \n\u2022 Remise  partielle  de la dette  fiscale  constat\u00e9e  au 31 d\u00e9cembre  2019  due par les \nentreprises  et les particuliers,  pour  un montant  global  de 200  milliards  ; \n\u2022 Diff\u00e9r\u00e9  de d\u00e9claration  et de paiement  jusqu\u2019au  15 juillet  2020  de tous  les imp\u00f4ts  et \ntaxes  dus pour  la p\u00e9riode  d\u2019avril  \u00e0 juin  2020;  cela  concerne  les particuliers  et les \npetites  et moyennes  Entreprises  (PME)  dont  le chiffre  d\u2019affaires  annuel  est inf\u00e9rieur  \nou \u00e9gal  \u00e0 100  millions  de francs  CFA  ainsi  que les entreprises  \u00e9voluant  dans  les \nsecteurs  les plus  impact\u00e9s  par la pand\u00e9mie  du Covid -19, \u00e0 savoir  le tourisme,  la", "start_char_idx": 1326, "end_char_idx": 3444, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc": {"__data__": {"id_": "3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "1f631fdbac0ef03de471e2243c08834cb068278e9453c1949e210a28f3ae2195", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "a424cb2fedd4403aaa087f2ad4e9c77ac1c76529efdcad2b22b670cd4a78204d", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "c24eee07e141a40160c258ec541b9c0898f10f8036944164dcae6595ca705ecc", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "restauration,  l\u2019h\u00f4tellerie,  le transport  de personnes,  l\u2019\u00e9ducation,  la culture,  \nl\u2019agriculture  et la presse,  quel  que soit leur  niveau  de chiffre  d\u2019affaires ;  \n\u2022 Report  jusqu\u2019au  30 juin  2020  du d\u00e9p\u00f4t  des \u00e9tats  financiers,  initialement  fix\u00e9 au 30 \navril  2020  pour  les entreprises  relevant  de la Direction  des grandes  Entreprises  (DGE)  \net de la Direction  des moyennes  Entreprises  (DME)  ; cela  ne concerne  pas les \nd\u00e9clarations  d\u2019Imp\u00f4t  sur les Soci\u00e9t\u00e9s  (IS) et d\u2019Imp\u00f4t  sur le Revenu  (IR)  dont  le d\u00e9lai  \nde souscription  reste  maintenu  au 30 avril  2020,  ainsi que le paiement  du deuxi\u00e8me \nacompte ;  \n\u2022 Remises  et suspensions  d\u2019imp\u00f4ts  aux entreprises  qui s\u2019engageront  \u00e0 maintenir  leurs  \ntravailleurs  en activit\u00e9  pour  la dur\u00e9e  de la crise,  ou \u00e0 payer  plus  de 70%  du salaire  des \nemploy\u00e9s  mis en ch\u00f4mage  technique  pendant  cette  p\u00e9riode  ; cette  facilit\u00e9  de tr\u00e9sorerie  \nconcerne  les retenues  op\u00e9r\u00e9es  sur les salaires  et les cotisations  sociales  que les \nentreprises  du secteur  priv\u00e9  versent  \u00e0 la Caiss e de s\u00e9curit\u00e9  sociale  et \u00e0 l\u2019IPRES  ; les \nr\u00e8gles  concernant  les engagements  de l\u2019Etat  et la responsabilit\u00e9  des entreprises  pour  \nla mise  en \u0153uvre  de cette  mesures  seront  fix\u00e9es  en toute  transparence  ;  \n\u2022 Suspension  du recouvrement  de la dette  fiscale  et douani\u00e8re  des entreprises  les plus  \naffect\u00e9es  par la COVID -19, qui s\u2019engageront  en contrepartie  \u00e0 maintenir  les salaires  de \nleurs  employ\u00e9s  ou \u00e0 payer  plus  de 70%  du salaire  des employ\u00e9s  mis en ch\u00f4mage  \ntechnique  ; \n\u2022 Pour  soutenir  l\u2019investissement,  prolongation  de 12 \u00e0 24 mois  du d\u00e9lai  g\u00e9n\u00e9ral  de \npaiement  de la TVA  suspendue  recouvr\u00e9e  par la douane  et les services  fiscaux,  ce qui \nrepr\u00e9sente  un report  de paiement  de 15 milliards  en 2020 ;  \n\u2022 Possibilit\u00e9  de d\u00e9duire  du futur  r\u00e9sultat  fiscal  les dons  des entreprises  et personnes  \nphysiques  au FORCE  COVID -19 vers\u00e9s  au compte  ouvert  au Tr\u00e9sor  public  ; \n\u2022 Remboursement  dans  des d\u00e9lais  raccourcis  des cr\u00e9dits  de TVA  pour  remettre  de la \ntr\u00e9sorerie  aux entreprises  ;   \n\u2022 En lien avec  le secteur  financier,  mise  en place  d\u2019un  m\u00e9canisme  de financement  \u00e0 \nhauteur  de 200 milliards,  accessible  aux entreprises  affect\u00e9es  selon  une proc\u00e9dure  \nall\u00e9g\u00e9e ; \n\u2022 L\u2019ordonnance  n\u00b0 001 -2020  du 8 avril  2020  pr\u00e9cise  les mesures  d\u00e9rogatoires  au \nlicenciement  et au ch\u00f4mage  technique,  notamment  : (1) interdiction  durant  la \npand\u00e9mie  de la  covid -19 et dans  les limites  de temps  de la loi d\u2019habilitation  de tout  \nlicenciement  outre  que celui  motiv\u00e9  par une faute  lourde  du travailleur  ; (2) obligation  \npour  l\u2019employeur  de rechercher  avec  les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  du personnel  des solutions  \nalternatives  telles  que la r\u00e9duction  des heures  de travail,  le travail  par roulement,  \nl\u2019anticipation  des cong\u00e9s -pay\u00e9s,", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2912, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0": {"__data__": {"id_": "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "1f631fdbac0ef03de471e2243c08834cb068278e9453c1949e210a28f3ae2195", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "436a50b75a2bcb285b731c2169633d6239b31e7f1bea74c2fa621bb8d1aa52f3", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "7d3c2e8da8b21780af39eaa1e9d83e8b2063e7247a793c1f6926b47686f233d1", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2022 L\u2019ordonnance  n\u00b0 001 -2020  du 8 avril  2020  pr\u00e9cise  les mesures  d\u00e9rogatoires  au \nlicenciement  et au ch\u00f4mage  technique,  notamment  : (1) interdiction  durant  la \npand\u00e9mie  de la  covid -19 et dans  les limites  de temps  de la loi d\u2019habilitation  de tout  \nlicenciement  outre  que celui  motiv\u00e9  par une faute  lourde  du travailleur  ; (2) obligation  \npour  l\u2019employeur  de rechercher  avec  les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s  du personnel  des solutions  \nalternatives  telles  que la r\u00e9duction  des heures  de travail,  le travail  par roulement,  \nl\u2019anticipation  des cong\u00e9s -pay\u00e9s,  le red\u00e9ploiement  des personnels,  le travail  \u00e0 temps  \npartiel  pour  \u00e9viter  le ch\u00f4mage  technique  ; (3) garantie  d\u2019une  r\u00e9mun\u00e9ration  pour  le \ntravailleur  en ch\u00f4mage  technique  qui ne saurait  \u00eatre  inf\u00e9rieure  ni au smic  ni \u00e0 70%  de \nson salaire  moyen  net des 3 derniers  mois d\u2019activit\u00e9  en contrepartie  de mesures  \nd\u2019accompagnement  de l\u2019Etat  au profit  de l\u2019employeur  ; (4) obligation  du travailleur  en \nch\u00f4mage  technique  de rester  \u00e0 la disposition  de l\u2019employeur  pour  d\u2019\u00e9ventuels  travaux  \nponctuels . \n \n \nMesures  sociales    \n\u2022 Prise  en charge  du paiement  des factures  d\u2019\u00e9lectricit\u00e9  des m\u00e9nages  abonn\u00e9s  de la \ntranche  sociale,  pour  un bimestre,  soit environ  975 522  m\u00e9nages  (15,5  milliards  FCFA)  \n; \n\u2022 Prise en  charge  les factures  d\u2019eau  de 670  000  m\u00e9nages  abonn\u00e9s  de la tranche  sociale,  \npour  un bimestre  (3 milliards  FCFA) ;", "start_char_idx": 2335, "end_char_idx": 3803, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c": {"__data__": {"id_": "b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "d4c4a35d-bfca-4e57-baa0-18730bfcde38", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "b7082ca1210c40d5664c6171f2051be76e1c372f5e32aabd6ab12aff7f5779df", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "1e3f1459b3ba6c50ffcbfb4e8b6803ff037e6a96a53262dbf3cceb141b1ad321", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "f2bfab7da4441c350cb980e51e9cf159c739925eaa7b98abdf28c807fc3bfb5e", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2022 Achat  de vivres  au b\u00e9n\u00e9fice  d\u2019un  million  de m\u00e9nages  \u00e9ligibles  (69 milliards  FCFA)  ; \n\u2022 Mise  en place  d\u2019un  fonds  d\u2019aide  sectoriel  d\u00e9di\u00e9  \u00e0 la diaspora,  notamment  les \u00e9tudiants  \n(12,5  milliards  FCFA) . \n \n \nMesures mon\u00e9taires et financi\u00e8re s \nLA BCEAO a annonce  le 21 mars 2020 8 mesures mone taires et financie res pour aider les \nentreprises, le syste me bancaire et les pays membres de l\u2019UEMOA a  faire face aux effets \ne conomiques et financiers : \n1. 1. \nFournir 340 millions de FCFA suppl\u00e9mentaires au montant accord\u00e9 chaque semaine \naux banques pour le porter \u00e0 4750 milliards de FCFA, afin d\u2019accro\u00eetre le financement \nde l'\u00e9conomie (ils seront attribu\u00e9s au taux fixe de 2,50%, son plus faible taux \nd\u2019interventi on); \n2. 2. \nAccro\u00eetre la capacit\u00e9 de refinancement des banque aupr\u00e8s de la BCEAO de 1050 \nmilliards FCFA au b\u00e9n\u00e9fice de 1700 entreprises suppl\u00e9mentaires qui pourront acc\u00e9der \n\u00e0 de meilleures conditions d\u2019emprunt ; \n3. 3. \nAccro\u00eetre la capacit\u00e9 de la BOAD en mati\u00e8re de bonification de taux d\u2019int\u00e9r\u00eat et de pr\u00eats \naux Etats \u00e0 des conditions concessionnelles pour des d\u00e9penses urgentes li\u00e9es \u00e0 la lutte \ncontre la pand\u00e9mie (+25 milliards au fonds de bonification) ; \n4. 4. \nMettre en place, avec le syst\u00e8me bancaire, un cadre adapt\u00e9 pour accompagner les \nentreprises affect\u00e9es par les cons\u00e9quences de la pand\u00e9mie et qui rencontrent des \ndifficult\u00e9s pour rembourser leurs cr\u00e9dits, notamment via des reports d\u2019\u00e9ch\u00e9ance aux \nPME/PMI ; \n5. 5. \nPromouvoir l\u2019utilisation du guichet sp\u00e9cial de refinancement des cr\u00e9dits accord\u00e9s aux \npetites et moyennes entreprises (PME/PMI) d\u00e9j\u00e0 mis en place ; \n6. 6. \nN\u00e9gocier une r\u00e9duction des co\u00fbts de transaction de monnaie \u00e9lectronique afin de \nfavoriser le paiement \u00e0 distance et limiter les contacts et les d\u00e9placements  ; \n7. 7. \nAssurer le bon approvisionnement en billets de banque aux guichets automatiques ; \n8. 8. \nOrganiser, au besoin, le r\u00e9am\u00e9nagement du calendrier d'\u00e9mission des titres publics \nsur le march\u00e9 financier r\u00e9gional . \nLA BCEAO a e galement de cide  le 27 mars d'organiser, a  compter du 27 mars 2020, les \nadjudications sur ses guichets d'appel d'offres au taux fixe de 2,50%, son plus faible taux \nd\u2019intervention, en vue de conforter leur liquidite  et leur permettre de maintenir  et d'accro\u00ee tre \nles cre dits a  l'e conomie, a  des taux plus bas, notamment en faveur des entreprises et des Etats \nmembre \n \n \nCourant avril, la BCEAO a pr\u00e9cis\u00e9  le cadre  accompagner  les entreprises  qui rencontrent  \ndes difficult\u00e9s  pour  rembourser  leurs  cr\u00e9dits  en raison  de la crise  sanitair e, via deux", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2599, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6": {"__data__": {"id_": "37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "77956d704cf897fd8b18e071e338be4b030b6eb9488df87729ae26f259271df6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "505a6e463b20e665c6e4c8b09abb3ac5a232827088ffc3394cd7b7ed910f0720", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "36ca44861516a3ba666e2defe0bad25e56430e6f8468f9383593dc1908ebe015", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "avis concernant  les e tablissements  de cre dit (1er avril 2020) et les institutions  de \nmicrofinance  (27 avril 2020)  :   \n\u2022 Les \u00e9tablissements  de cr\u00e9dit  pourront  accorder  \u00e0 leurs  clients  (entreprises  incluant  \nles entreprises  individuelles,  notamment  les artisans,  les commer\u00e7ants  et professions  \nlib\u00e9rales  et les salari\u00e9s  du secteur  priv\u00e9)  affect\u00e9s  par les effets  de la pand\u00e9mie  et qui \nle sollicitent  un report  d'\u00e9ch\u00e9ances  sur leurs  pr\u00eats  (suspension  du paiement  du capital  \net des int\u00e9r\u00eats)  pour  une p\u00e9riode  de 3 mois  renouvelable  une fois sans  charge  \nd'int\u00e9r\u00eat,  ni frais  ou p\u00e9nalit\u00e9s  de retard  ; pour  cela,  la BCEAO  les autorise  \u00e0 classer  les \ncr\u00e9ances  saines  port\u00e9es  sur leur  client\u00e8le  ayant  fait l'objet  d'un  report  d'\u00e9ch\u00e9ances  du \nfait des effets  de la crise  sanitaire  dans  un compte  sp\u00e9cifique  \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur  de la \ncat\u00e9gorie  des cr\u00e9ances  saines,  et non  dans  celle  des cr\u00e9ances  en souffrance  ; \n\u2022 Les institutions  de microfinance  sont  autoris\u00e9es  \u00e0 accorder  \u00e0 leur  client\u00e8le  affect\u00e9e  \npar les effets  de la pand\u00e9mie  et qui le sollicite  un report  d'\u00e9ch\u00e9ances  sur leurs  pr\u00eats  \npour  une p\u00e9riode  de 3 mois  renouvelable  une fois,  sans  charge  d'int\u00e9r\u00eat,  ni frais  ou \np\u00e9nalit\u00e9s  de retard  ; les cr\u00e9ances  dont  les \u00e9ch\u00e9ances  feront  l'objet  de report  doivent  \n\u00eatre  class\u00e9es  dans  un sous -compte  sp\u00e9cifique  dans  la cat\u00e9gorie  des cr\u00e9dits  \nimmobilis\u00e9s  sur la dur\u00e9e  du report  . \n \n \nEn comple ment,  la BCEAO a mis en place un \u00ab Dispositif  de suivi et de facilitation  \u00bb pour les \nentreprises  qui n\u2019auraient  pas pu obtenir de report d\u2019e che ance  de la part de leur banque \npartenaire,  pour les aider a  conforter  le dialogue et \u00ab a  re tablir, le cas e che ant, une relation de \nconfiance,  a  partir d\u2019une de marche  commune  de recherche  de solutions  \u00bb.  \n \n \nLe 21 avril 2020, la BCEAO a e galement  de cide  d'accompagner  les Etats membres  dans \nl'e mission  de bons du Tre sor, de nomme s  \u201cBons Covid-19\u201d, pour aider les pays a  mobiliser  \nrapidement  des ressources  pour financer le cou t des mesures urgentes  et des plans de \nriposte  destines a  limiter l'impact de la crise sanitaire sur la vie des populations,  l'emploi et le \nsecteur productif,  estime  a  environ 5 285 milliards  de francs CFA, environ 8 milliards  d'euros, \npour l'ensemble  des pays membres  de l'UEMOA.  A partir du 27 avril 2020, les pays de \nl\u2019UEMOA  peuvent e mettre sur le marche  re gional des bons du Tre sor pour un montant global \nestime  a  846 milliards  de F CFA (1,29 milliard d\u2019euros).  La BCEAO proce dera,  avec le concours  \nde l'Agence UMOA-Titres, a  la structuration  et a  la programmation  de l\u2019e mission  de ces bons \nd\u2019une maturite  courte de trois mois. La BCEAO ouvrira dans le me me temps un guichet spe cial \nde refinancement  a  trois mois pour permettre  aux banques de refinancer  ces bons a  un taux \nfixe faible de 2,5%.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2960, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35": {"__data__": {"id_": "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "77956d704cf897fd8b18e071e338be4b030b6eb9488df87729ae26f259271df6", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "18b6b3ba4349da53feb7e3d6f35dd30d41529b99ab382e7986a3c7aaa22685e9", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "86c7e875ebf75055f01ab4c7e9c23bf575b30baedc043ed6c4ab9a0a5e8f84a8", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "A partir du 27 avril 2020, les pays de \nl\u2019UEMOA  peuvent e mettre sur le marche  re gional des bons du Tre sor pour un montant global \nestime  a  846 milliards  de F CFA (1,29 milliard d\u2019euros).  La BCEAO proce dera,  avec le concours  \nde l'Agence UMOA-Titres, a  la structuration  et a  la programmation  de l\u2019e mission  de ces bons \nd\u2019une maturite  courte de trois mois. La BCEAO ouvrira dans le me me temps un guichet spe cial \nde refinancement  a  trois mois pour permettre  aux banques de refinancer  ces bons a  un taux \nfixe faible de 2,5%.   \n \nApre s la Co te d\u2019Ivoire, le Se ne gal est le second pays a  avoir leve  des fonds sur le marche  \nre gional en e mettant  des bons sociaux Covid 19 de s le 28 avril. Cette premie re  soumission  a \npermis au Se ne gal de mobiliser  plus de 103 milliards  de FCFA, puis 164,3 milliards  le 18 mai \n2020. La seconde soumission,  dont le taux de couverture  a atteint environ 112%, n\u2019a pas re\u00e7u \nle succe s de la premie re,  souscrite  a  hauteur d\u2019environ  426%.  \nImpact sur l'emploi", "start_char_idx": 2412, "end_char_idx": 3449, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9": {"__data__": {"id_": "0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "adfc3ffd-23bc-4538-a9fc-a0823c46e6f4", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "1452d305ff29f76dbf939089bda2aaf6098ea8e68f54c123fc39aa55d4a318fb", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "4a8a9d7ffe47dfc4230135947ac5b8226755b4d9c5db03045b485c2241358b53", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "3": {"node_id": "d4557119-45aa-4a93-aa19-83394c04deb1", "node_type": "1", "metadata": {}, "hash": "0aa1b03d3d0b9b992b0633386981dc81a2f14695b828066add803ae9f5a1d202", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "La pand\u00e9mie du Covid -19 a un impact mondial sur l'emploi, en entra\u00eenant un accroissement \ndu taux de ch\u00f4mage, induit notamment par la fermeture totale ou partielle de lieux de \ntravail.  \n80 000  \nmises en cong\u00e9 et de mises en ch\u00f4mage technique  \ndans le secteur de l'h\u00f4tellerie  \nChiffre marquant :  \n \n \n43,7% des entreprises s\u00e9n\u00e9galaises ont utilis\u00e9 l\u2019option du ch\u00f4mage technique, suivie par la \nr\u00e9duction des heures de travail (30,7%,) et la fermeture temporaire (28,5%).  \n \n \nSecteurs impact\u00e9s par la pand\u00e9mie du Covid -19 \nH\u00f4tellerie, restauration, transport, industrie, culture, presse et commerce, \u00e9conomie \ninformelle, transfert de fonds des migrants, services a\u00e9roportuaires, b\u00e2timent et travaux \npublics, industries mini\u00e8res (p\u00e9trole et gaz), transport maritime, manutentionna ire, transit & \ntransport routier de marchandises, finances et assurances, gardiennage.  \nImpact sur la dette publique \nLes crises sanitaire et \u00e9conomique provoqu\u00e9es par la pand\u00e9mie de nouveau coronavirus \nentraineront un fort accroissement de la dette publique au niveau mondial. Cet accroissement \nde la dette publique est de deux ordres :  \n\u2022 D\u2019une part, les Etats doivent engager rapidement des d\u00e9penses suppl\u00e9mentaires \nmassives pour renforcer leur syst\u00e8me de sant\u00e9 et soutenir les revenus des m\u00e9nages et \nles entreprises, fortement affect\u00e9s par la r\u00e9duction de l\u2019activit\u00e9 industrielle et des \nservic es cons\u00e9cutive aux mesures de distanciation sociale et de confinement et \u00e0 \nl\u2019arr\u00eat de la consommation. Les plans de relance lanc\u00e9s \u00e0 travers le monde \ns\u2019\u00e9tablissaient d\u00e9j\u00e0 ainsi \u00e0 2,6% du PIB mondial fin mars 2020.  \n\u2022 D\u2019autre part, la r\u00e9duction de l\u2019activit\u00e9 \u00e9conomique conduira \u00e0 une baisse des recettes \npubliques, en particulier pour les pays exportateurs de mati\u00e8res premi\u00e8res, dont les \ncours ont chut\u00e9 depuis le d\u00e9but de la crise. Enfin, en d\u00e9pit des efforts des banques  \ncentrales pour injecter des liquidit\u00e9s dans le syst\u00e8me bancaire et maintenir les taux \nbas, certains pays, notamment les plus fragiles, pourront faire face \u00e0 une d\u00e9pr\u00e9ciation \nde leur monnaie, \u00e0 un retrait des flux d\u2019investissement et au rench\u00e9rissement du co\u00fbt \ndes emprunts.  \n\u2022 Impact sur l'investissement \n\u2022 Apr\u00e8s deux ann\u00e9es cons\u00e9cutives de recul du flux des investissements totaux au \nniveau mondial, la situation actuelle caus\u00e9e par la pand\u00e9mie du Covid -19 affectera de \nmani\u00e8re n\u00e9gative les perspectives des investissements totaux.  \n \nVINGT QUATRE SITES POUR FAIRE LES TESTS PAR RT PCR  : \nDONT AU MOINS UN SITE POUR CHACUNE DES 14 REGIONS DU SENEGAL:  \n \u2022 Dakar: Huit sites : IPD, IRESSEF, LBV Dantec, LBV Fann, LBV Dalal Jam, HMO, HPD, CMIA \u2022 Thi\u00e8s: deux \nsites , LNSP et Labo BIOHAWA  \n\u2022 Saint Louis: Deux sites: Commune de Saint Louis et Richard Toll", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 2741, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}, "d4557119-45aa-4a93-aa19-83394c04deb1": {"__data__": {"id_": "d4557119-45aa-4a93-aa19-83394c04deb1", "embedding": null, "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "excluded_embed_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "excluded_llm_metadata_keys": ["file_name", "file_type", "file_size", "creation_date", "last_modified_date", "last_accessed_date"], "relationships": {"1": {"node_id": "0ba3b036-0581-4119-8529-18e989d11a16", "node_type": "4", "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "02d910f34586fd8da8a434bec3f09457e82c472285296f13f86854bd549b1986", "class_name": "RelatedNodeInfo"}, "2": {"node_id": "0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9", "node_type": "1", "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}, "hash": "84a09e2349584e0e5aac5ee85fdc96a64b508adaec69f709296f901449c114c4", "class_name": "RelatedNodeInfo"}}, "text": "\u2022 Louga, Matam, Diourbel (Site IPD), Kaolack, Fatick (2 sites), Kaffrine, Tambacounda, K\u00e9dougou, Kolda, \nS\u00e9dhiou et Ziguinchor: Un site au moins par r\u00e9gion soit douze sites  \nRESULTATS PHARES A RETENIR  : \n Vingt quatre sites pour faire les tests Covid par PCR dans les 14 r\u00e9gions  \n Mise \u00e0 disposition des TDR antig\u00e9niques dans toutes les r\u00e9gions, toutes les structures sanitaires \npubliques, du poste de Sant\u00e9 \u00e0 l\u2019EPS 3, dans les cabinets m\u00e9dicaux et cliniques priv\u00e9s  \n Approvisionnement r\u00e9gulier du Pays en kits de pr\u00e9l\u00e8vement, triples emballages, TDR, r\u00e9actifs pour PCR \npour la d\u00e9centralisation des tests avec les GeneXperts  \n Projet de d\u00e9centralisation des tests avec des unit\u00e9s de Biologie mol\u00e9culaires de grandes capacit\u00e9s \u00e0 \nSaint Louis, Tambacounda, Ziguinchor et Kaolack.", "start_char_idx": 0, "end_char_idx": 784, "text_template": "{metadata_str}\n\n{content}", "metadata_template": "{key}: {value}", "metadata_seperator": "\n", "class_name": "TextNode"}, "__type__": "1"}}, "docstore/ref_doc_info": {"d29b8f0f-62a5-4cf9-bd11-171f7b799e64": {"node_ids": ["2f82b94e-5c24-4110-8d4d-c790ba6a77a0"], "metadata": {"page_label": "1", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "bc074184-4b19-4c57-8cdc-725a39906fb1": {"node_ids": ["055825a8-ae55-42f4-a2ae-aac2ce37f759"], "metadata": {"page_label": "2", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "4e9e970d-b668-4747-8039-088bc0fec025": {"node_ids": ["862611fd-2308-40be-8c7b-78f5cc75ab6b"], "metadata": {"page_label": "3", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "320987e9-66f6-44c0-8a75-05c0babf9154": {"node_ids": ["61516b2b-fd20-4743-b419-ff6eecf7b827"], "metadata": {"page_label": "4", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "9b9a3f16-cfcf-4f3a-a597-63e410d9bead": {"node_ids": ["6706a76f-94a8-4f14-b49d-8aed6e162334"], "metadata": {"page_label": "5", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "5744cfba-a2e5-4fc6-8324-bb6e43c70959": {"node_ids": ["be03d4e4-f9c0-4b01-85a4-35b099b98f9f"], "metadata": {"page_label": "6", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "700a5626-7bc4-423b-93ac-94ff687c9944": {"node_ids": ["6161b085-4185-4634-a81c-63ba7f8dff73"], "metadata": {"page_label": "7", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "5320fbcd-6924-4bd8-9ef7-b9e0cdffc8bf": {"node_ids": ["62e634c2-c91f-40bc-b25b-bc8deafe1a42"], "metadata": {"page_label": "8", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "5288a795-90ea-457e-b8a1-6de9cb608469": {"node_ids": ["2920980e-0199-4708-a7f5-e10aea3c5f17"], "metadata": {"page_label": "9", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "1643df36-178f-4627-8fc4-c3988af7fb6d": {"node_ids": ["fcbfc736-5afc-4f43-83a9-9451e84e20bd"], "metadata": {"page_label": "10", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "cf98749d-539f-4e3a-950d-8e5f8805f1c1": {"node_ids": ["4e969758-dde6-498f-a93e-b8e28f96455b", "d6497cdc-fea2-4fce-83f4-52d4b31488dc"], "metadata": {"page_label": "11", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "e056a845-2fb0-4bf7-a61f-243d24c3b4fa": {"node_ids": ["3dd2f2d2-f46f-4de0-981d-b00fc273f1dc", "7435cd83-17dc-4dff-aff7-6933ebef3ef0"], "metadata": {"page_label": "12", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "d4c4a35d-bfca-4e57-baa0-18730bfcde38": {"node_ids": ["b5286f36-89ba-4b55-9192-49cbeb8fb18c"], "metadata": {"page_label": "13", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "6007c6ef-f825-45b6-9e1e-5c2b30a589c6": {"node_ids": ["37c44c26-50f3-4e61-a25e-a60402ba3df6", "2542938f-f30c-48ee-8e5e-53da9cf5bc35"], "metadata": {"page_label": "14", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "adfc3ffd-23bc-4538-a9fc-a0823c46e6f4": {"node_ids": ["0593804d-3fb7-47a6-b1ca-e75fc16686c9"], "metadata": {"page_label": "15", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}, "0ba3b036-0581-4119-8529-18e989d11a16": {"node_ids": ["d4557119-45aa-4a93-aa19-83394c04deb1"], "metadata": {"page_label": "16", "file_name": "La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_path": "C:\\Users\\ADAMS TRA\\Desktop\\FIDLE\\myenv3\\TAL\\Projet_TAL\\data\\La pand\u00e9mie de Covid.pdf", "file_type": "application/pdf", "file_size": 408026, "creation_date": "2024-06-19", "last_modified_date": "2024-06-19"}}}}